香港人同日本人既差别

【神級自律】日本幼稚園生到烏溪沙沙灘玩 連前人留低垃圾都帶走

「自己垃圾自己帶走」，大人都未必做得好的事，一班日本幼稚園學生卻超水準做得到。有網民昨日（19日）在facebook群組「馬鞍山之友」發文，大讚一班到烏溪沙沙灘遊玩的日本幼兒，離開時沒有留下一點垃圾，甚至自己物品自己拎，互相照顧。

網民發文稱，這批日本幼兒在老師帶領下，到馬鞍山「開心樂園」遊玩，離開時不僅沒有留下一點垃圾，連之前有人留下的都一併帶走。他還說學生們都是「自己物品自己拎」，手拖着手，相互照顧。

帖文引來超過2000人讚好，有網民認出這班學生來自紅磡一間日本人幼稚園，他們都大讚日本教育做得好，「小朋友盡情玩樂後，還會自己處理現場所有垃圾。這就是教育應該有的部分」；又有人感激小孩子的無私，令沙灘更清潔乾淨，希望以後來沙灘的人都珍惜孩子的心意，不要再留下垃圾，反問「香港的幼兒教學，幾時會追得上呢？」

不過亦有網民為香港教育平反，「香港好多幼稚園嘅小朋友都好好㗎啦，有時見到老師教導佢哋行（得）都好好，有禮貌，拖住手行路，去參觀其他地方時都遵守規則」。

日本學生在外地幫手清潔
香港學生在本地手拖手

點解我見親都係鳩叫鳩喊嘅？

講緊香港嗰啲

香港個班 唔整污糟d 地方都偷笑啦
仲要佢地幫手簡直發夢

sad but true

香港人=半蝗

啱

過多幾年到支那嗰班讀書，唔整爛啲嘢都叫比面啦

返過鋪頭工就知d野成日俾d小朋友搞爛

屌d垃圾係支那賤種留低架

我記得幾年前有個新聞係張圖係日本公園好多垃圾
之後啲人撞晒車話係遊客整嘅
點知俾人回覆踢爆話個公園唔係旅遊區，而日本嘅新聞同網民都話係日本嘅後生仔做，話係日本之恥之類

自發去執膠粒同清黃金海岸啲支那垃圾時你係邊？係咪開緊post？

支蝻兩害成日蝦蝦霸霸

So? 一有人讚日本就 一定有某種人衝出黎話日本人點點點

好在你有少少新意唔係講二戰

支那

自編自導自演

有中國特式嘅銀河

香港人有公德心？

公民教育方面中港都做得好撚出色

所以日本侵華係好事

同日本人比公民意識差別

香港人就最低等

班港豬笑支那人既同時唔諗下自己好得去邊

處女架妹